裕民坊重建 四商戶不搬走 執達吏清場收一鋪 果汁店老闆娘鋪內死守

觀塘裕民坊重建在即，有 4 間商戶堅持不會遷走。今早（14 日）市建局人員、執達吏清場，焊死鐵閘並張貼收樓令，收回其中一間商鋪，原業主、曾在裕民坊經營清潔公司 3、40 年的羅先生表示，已不能再進入商鋪內。

有尚未被清場的商鋪店主表明會死守，果汁店老闆娘張太說，怕有人突然清場，打算今晚不回家，留在店內休息。今早局方收舖期間，張太一度與市建局人員推撞，張太手部受傷。

綜合今早在場的裕民坊商戶、關注觀塘重建的組織「活在觀塘」負責人馮炳德說法，今早 9 時許，10 多名戴頭盔的執達吏及市建局人員包圍裕民坊一條巷子，內有羅生的鋪位，人員破閘。其後，市建局人員用鐵馬封住巷子的出入口，並有警員駐守在外。羅生之後到場，但人員阻止他靠近自己的店鋪。

另一裕民坊商戶、果汁店店主張太期間和市建局人員有推撞，有人員更稱張太打人。張太對《立場新聞》說：「我一個老太婆，（佢哋）咁高大一堆人，點打佢哋」，推撞期間張太受傷，手腫、有瘀傷，須登上救護車治理。

商戶與市建局談判 局方人員：申請綜援啦

馮炳德指，羅生現時 70 餘歲、已退休，在裕民坊經營清潔公司 3、40 年，2 年前將鋪位租出予他人出售古玩、玉石。由於商鋪空置非長期經營、曾出租他人、面向裕民坊內巷，市建局的賠償方案金額大幅扣減，羅生如果接受方案，只可得 130 萬，較其他商鋪賠償金額為低。

他續指，今早羅生商鋪遭收回後，曾陪同羅生到市建局位於裕民坊的辦事處談判，促局方重新考慮給予合理賠償，但對方稱：「搞唔掂，申請綜援啦」。羅生之後感到頭暈、憤怒，要先回家休息，現時如「放棄狀態」。

被清場商戶聲言死控

馮炳德引述羅生指，如果最後商鋪硬被封閉，他將放棄賠償，並聲音會在裕民坊天台跳下來「以死控訴」。

馮炳德批評，今日清場事出突然，以往跟進其他重建項目時，清場會先後有 3 封收樓令，同時張貼在店鋪和寄予原業主本人，但今次羅生只收到兩封，質疑市建局偷步收樓，會諮詢律師意見，再決定是否向法庭申請暫援。他亦擔心，餘下 3 間裕民坊的商鋪亦會面對類似「偷襲」清場情況，會準備留守計劃。

下午可見，羅生的商鋪鐵閘已被焊死，閘上張貼通告，指律政司司長在 4 月 14 日收回上述物業，如未經同意下擅進物業，將報警查究。

市建局：按程序收回商鋪

市建局發言人則指，由 3 月初執達主任已進行 3 次到訪，送交兩張收樓令、佔用人遷出通知書，今次到場是按程序收回「一個已無營業的違例構築物」，做法完全跟足程序。至於另外 3 間商鋪，現時分別獲發一張收樓令。

市建局又指，政府收回構築物後，按現行政府土地政策，佔用私人建築物公用地方，而用途違反地契條款，佔用人是不會獲發補償及津貼，但佔用人仍可向政府提出申索補償。

有商戶打算死守

其餘 3 間未被清場的商店店主均表明，會留守到最後一刻。果汁店老闆娘張太說，自己今晚會在商鋪內留守，排數張椅子充當床睡覺，「（市建局）唔會做一間，唔做一間」。

她又哭訴：「到依個地步我驚咩？我有咩好驚？逼我哋死」，強調自己並非佔用，「唔係霸，我老公嗰時真金白銀好辛苦咁買…佢走嗰時留返俾我，叫我睇住、守住，到今時今日（有人）嚟搶我啲嘢，仲惡過我？」

「強調自己並非佔用，「唔係霸，我老公嗰時真金白銀好辛苦咁買…」
等睇佢有無契/逆權侵佔嘅記錄

好似好多都係霸嘅，咁多年唔使交租，有130萬入袋仲想點

比班垃圾霸主咁多年唔洗你賠錢都偷笑喇，咁撚貪幾時落去陪你老公

契呢

如果真係霸番黎
咁多年慳左既租金應該都賺夠

藍定黃？

果汁鋪污糟到爆炸

佢整蔗汁可以溝布沖

但係佢唔諗 政府根本可以收返你地租 有錢賠咪偷笑

貼開建制海報 你話呢？

D野食擺曬出黎又無野蓋住, 出面就係小巴同巴士站

佢應該慣左

聽聞有人食過佢檔野霍亂

快啲收佢皮啦

馮炳德引述羅生指，如果最後商鋪硬被封閉，他將放棄賠償，並聲音會在裕民坊天台跳下來「以死控訴」。

係就快呀黎先生一邊就絕食，另一邊就跳樓威脅政府，唔知仲以為威脅緊自己老母

九成上一手係霸佔，再賣比佢

首先反政府一定撐，其次130萬真係攞去喂狗，執達吏市賤局食屎啦

咪撚戇鳩啦,咁都叫反政府
死賤種霸地仲想屈賠償,食撚屎啦

你老公幾好

淨係聽過未拆前，係入面做果啲呀姐出3-4萬糧，依家拎走隻生金蛋既雞俾我都發爛

個度咁能舊, 咪阻住重建啦

就係有錢都唔要先顯得出佢有情意結,如果話補唔夠錢又另作别論

點樣溝布沖

霸返黎，租俾人，無本生利
而家仲有130萬賠
你唔要，俾人收左仲咁大聲
拎綜援就寶係岩喇

最後未又係收一大舊錢然後"依依不捨"咁走
邊次唔係

估中哂連登仔D反應

如果有惡霸治到市賤局我唔拘，反正呢啲區重建完咪又係攞黎炒樓
總之有市賤局我就反

好似油尖旺d天台屋本身都係僭建物, 你十皮買番黎, 住廿年咪賺到笑囉, 住一年就比政府強拆就當自己唔好彩囉

住觀塘實知

佢有時榨汁 塊布可以跌埋落去照沖俾你飲

整野食架撐就可以十年都唔洗 陳年舊漬堆個雞蛋仔

雖然班商戶應該最後都係收皮

犯國安法 拉

保家衛國唔學元朗國唔得㗎

政府 vs 一班無賴
狗咬狗

一個字，錢！唔好講到咁委屈

班仆街霸番黎仲有錢賠，乜世界？

快快趣收撚咗佢啦屌

阿婆，英國乜條約都有一様張香港交比共匪啦

果汁阿婆話有拜四角屋契

on9 同你最討厭既人一樣咯咪

逆權侵佔

之前行過好似重有間賣袋、皮帶、銀包嘅舖重有開

污糟得黎又難食難飲

果汁店同隔離賣野食係咪分開？

見賣野食個到好似無開到 但果汁仲賣緊

不過間野啲小食又貴又難食

小食都係裕發既

仲有無?

有飲過

觀塘

食過間脆皮空心雞蛋仔唔知係咪佢

貪心不足

頭盔先 唔係撐政府
不過呢班人真係好黑人憎
快啲趕佢地走就岩

諗唔到連登仔都有支持政府嘅一日

都未講 130 萬其實真係好少
香港是但一個地鋪都唔止呢個價錢

唔多信會跳
去談判搞一大論講到尾只係想要多過130萬

想再r多啲，得百零萬又無咗生財工具，夠佢食幾耐？

呢間垃圾我係觀塘 20 幾年都冇食過，
等巴士成日俾佢啲臭味公到仆街

認同
個餘下3間,好快就會被人清場

啲嘢食好撚污糟
飲品都係

好似仲有間賣牛雜

呢啲真係仆街嚟
阻住地球轉
做又做唔撚掂
霉霉爛爛
對個社會嚟講係負資產

日撚日吸巴士小巴廢氣
又臭又多人

搵鬼買

頭先搭619裕民坊落車，間嘢仲開緊。
裕民坊應該一早應該要拆，呢啲垃圾地方污糟邋遢。
唔明有乜咁可惜

早兩星期係果籽睇過訪問呢個阿婆，我覺得可以睇埋人地個story先屌嘅
我覺得市區重建唔係唔好，但有時睇到重建完成個城市變到一式一樣都係買唔起嘅高尚住宅同只有連鎖集團嘅商場，我會寧願見到將原本嘅建築物活化佢囉，至少個城市會有返啲不一樣同文化色彩

推

想博多啲賠償姐
你估我地唔知咩

我記得小學嗰陣睇過

果度啲三寶令我呢世對三寶既印象差左

咪咁天真啦，做戲上報搏多啲錢咋

聽你咁講 我就好好奇 到時2047地契完約 政府打算收返晒啲唐樓重建 但幾十萬個街坊死守阻撓 覇住啲單位3 5 7年 你會點睇？

重有地下一個個啲老鼠洞呢

佢地果D唔係鋪

黃金地段仲想保留文化

活條撚咩
住觀塘既個個都僧到果到死
D味又公又舊

諗起假博士話佢個學位係辛辛苦苦咁讀返黎

香港所謂嘅建築活化
一係就做展覽 博物館(醫學博物館 大館)
再唔係就變文青商店 (pmq jccac)

裕民坊啲樓，就算活化咗都只會變第個jccac
唔通咁樣就叫有文化色彩？

以前裕民坊放工時間簡直恐撚怖
夏天+落雨等巴士真係慘過落地獄 加埋廢老火車頭
而家重建個小巴 巴士站起碼有冷氣 有瓦遮頭 舒服好多

再者，果度啲三寶真係見到都唔開胃
痴哂啲巴士廢氣 夏天樓上冷氣滴水(以前)
落雨擔傘啲水又滴埋落去 夜晚條街又多小強

已經係影響市容

唔落雨條路都逼到想打交
D人又行得慢

吓邊可能有咁多
平時行過路過都唔多見佢有生意啦

如果係賠1300萬,你估佢走唔走?

最唔明係間果汁店明明勁舊又係觀塘區，但食物價錢好幾貴下
無記錯甘蔗汁要成廿蚊
格仔餅都十幾廿蚊
有次等車口渴諗住買杯甘蔗汁飲，點知俾個阿姐屈買左一支

垃圾暴徒

點解間咁既野仲可以生存到咁多年？
真係咁多人幫襯？

又唔洗交租
做流水生意
點會死？

活你老母咩
嗰舊又舊又污濁，喺嗰頭等開巴士小巴肯定個個都贊成重建

去過觀塘嗰邊 污糟到極不安
可唔可以唔好咁極端
唔想要污糟發臭地舖
但都唔想有咁多嗰啲大型商場偽豪宅納米樓

etv

果度已經人又無 鋪又無 變左死城N年
宜家黎講活化/保留

130萬硬食係陰功既，話哂間野位置都接近鋪皇，小巴站旁每日都幾千人流，出面一千萬都未必買得返

巧威威呀屌你老母

第一 果間野係七十年代走法律罅霸返黎 政府一直冇收佢地租同差餉 佢地就慳左一筆 但係佢地當自己真係真金白銀買返黎諗住同市建局打官司可以停到重建

第二 有d街坊諗住係老店 或者就腳就買d野食 好似我呀媽以前間中有買蔗汁俾我地飲 唔理佢污糟 呀媽會話 度度都係咁架啦

根本上佢地唔心足 霸返黎既野仲賠到百幾萬應該撤退至係

果度有咩活化價值

只係覺得又臭又舊又污糟

估中左廢話都有人回

呢間野好無賴㗎
咁佢啲雞蛋仔淋晒同埋喺正小巴站隔離見到個樣
咁明白有d檔口都明都唔肯再整
所以我事前問清楚佢可唔可以做新既一份
佢初時唔肯咁我咪轉身走囉！
之後佢轉口好，但態度好差
喺度一路鬧話貪都唔貪我個十幾蚊
講左就會做份新。
最後佢係霸王硬上弓
夾硬係個櫃度拎左份已經凍哂格仔餅查醬。
我覺得佢有蠱惑，所以扮湊錢叫佢做左先。我話急返工叫佢做咗先。
之後果然佢無頼夠膽死直接拎個格仔餅出嚟
話做左一定要要！
跟住由頭鬧到我落尾。
仲話自己唔係老細打工好辛苦我食嘢唔俾錢冇衣食痴撚線

其實單新聞一出我都估到佢應該係最後嗰幾戶走。

明晒

呢d真係要趕走
唔會幫

佢個鋪係七十年代霸返黎 應該係諗住逆權侵佔可以同市建局玩

不過市建局要無賴上黎根本可以一個崩都唔賠

但係佢霸個鋪返黎有百幾萬仲唔心足 用大陸城管式清場佢都唔抵可憐

一拆應該好多老鼠走出嚟

保留文化還保留文化
排隊都未到佢地呢D垃圾地鋪啦

唔贊成拆鳩哂佢 再起d一式一樣既商場囉
凱匯個垃圾商場

活化就唔好啦
唔好起多個凱匯就得

都話連登仔支持政府

隔離個間小食店以前成日食
污糟就一定,但好多時好夜無晒野食又唔想再行遠D就揀佢
聽過間鋪個肥婆阿姐講放假去澳洲探個孫,你估下佢地搵幾多
早幾年收左M記後,有晚經過飽飽地無買野食,點知原來個日之後就收左皮

共產黨要收你地唔撚洗講法律

好想知道香港人上街時，班人係邊。

個度人流好旺, 唔洗交租搵到買哂樓又話你地知咩

菓芓好多呢報道只係為咗煽情 睇一面唔睇一面 好噁心

同蕉徑d霸地撚一樣打横黎講

本身嗰堆舊舖都無咩好活化，賣假皮果汁呀婆襪呢啲，你睇同仁街市場，活化左仲死多十錢重，如果夾硬開堆高價文青cafe博物館又係無意思
只不過係話重建完得返貴租商場又係on99,從來無預留位置比街坊生意入場

130萬拿黎做乜 車位都搞唔店

貪心貪到一無所有
好撚心涼
唔撚走個幾戶咪慢慢玩
政府最好罰佢地錢

其實我唔明點解留低就一定係貪心
咁多年有邊個真係貪到？

自己睇睇咩事先衝出來柒啦
市建局比錢佢地都賴死
要合理賠償wo

牛雜喺APM𨋢果個位，好撚正喎

張太憶述，數十年來與丈夫朝 10 晚 2 一同「捱夜、打天下」，不足一百呎的舖內，卻有數不盡的珍貴回憶。12 年前丈夫離世後，這間店更是丈夫唯一留下的東西。網上有批評，指她執意不遷，只為成為「釘子戶」，可獲更高的賠償金額，張太強調不論賠償金額多少，她都不會接受，只是想守住先生留下的回億，「唔係要錢、回憶係錢買唔返」，「我會死守呢度，要抬我走就抬啦」。說著說著，她以右手輕輕抹走淚水，「冇辦法，時代係咁，就要犧牲我啲老人家、舊舖」。

我睇到既唔係咁wor
我都覺得果汁舖無保留價值，依家拖到最後一刻已經賺左，仲想點
但啲思想可唔可以唔好咁支那，咩都係收左錢，咩都係為錢

新聞唔敢講
唔通話傾唔掂數咩

依D先叫死守，你夠唔夠膽點石油氣

賴死唔走好核突

新聞唔講你又知
同啲藍絲話示威者收左錢有咩分別

無謂拗
希望市建局唔賠又收返佢間舖
反正佢都唔洗要錢

貪心到地都唔買鋪都唔租，咁都唔叫貪心你係咪搞笑

食過幾正以後觀塘好難搵了

我有睇，又唔係無得做
有錢賠又可以去對面商場繼續做
唔好咁啦

寧你老味咩
亦都有人想要靚商場，可唔可以唔好阻住
個度咁撚核突快d重建啦

講到好似買左咁

肯死未

就係依啲仆街同啲保育仆街阻住重建進度

去親果個位都見好多大米奇

點解問藍黃就咁食多負評
到你話藍就個個正皮

佢地上庭係咁講

//..眾被告於今早聆訊沒有律師代表，各人陳詞時均指市建局提出的賠償條件，低於市價及同區其他物業的賠償。羅榕帶指，他自1996年起在現址經營商舖，希望法庭給予時間讓雙方和解，並謂：「習近平都話以民為主，點解重建局要咁做，咁樣真係好無良。」//

渣架，以前香港收農地班村民都會拎過石油氣罐扮吓嘢攬炒，佢就咁絕食同跳樓俾我係巿建局都唔理佢啦

裕民坊入面橫街窄巷d鋪係冇契, 可能係當年業主霸公家地再賣比佢地, 所以只得恩恤賠償冇市值賠償係合理

逆權侵佔（英語：adverse possession）是普通法的法律概念，指房地產的非業主不經原業主同意，持續佔用對方土地超過一定的法定時限後，原業主的興訟時限即終止，該佔用者可以成為該土地的合法新業主，不必付出任何代價。

講事實就係支持政府

咁嘅爛區 隔住喺APM同凱滙中間 唔夠篤眼篤鼻?
一個保育就大撚哂？屌你老母臭閪咩

咁咪跳下樓 上下報 打打溫情牌lu 真係跳既會唔會有人阻到佢

係觀塘三十幾年, 呢檔嘢從來未食過 😂😂😂
污糟邋遢, 都唔知點解以前會有生意

真係屌哂佢地老母
D爛爛熔熔舊樓舊舖, 又污JOE又臭, 賣食物個D賣既都只係垃圾街邊小食, 執左無人可惜.
四月搬站之前個度長年塞滿哂人等車, 成個長條位都一定係個區既集體惡夢, 唔係集體回憶
希望D想搵下一個牛下既文青, 放過觀塘人, 去搵其他野保留
每次經過個幾個位, 寫哂D典型保留舊區arguments, 就覺得好嬲, 究竟係D乜野住第二D無咁舊既區既溫室濕尻寫出黎

儒家維穩思想令人只識自殘唔識攬炒 對手無穿無爛

其實行過個頭啲衛生好撚差 雖然係小店 但做既生意冇乜吸引力 亦冇乜特色 有冇價值我唔清楚 但都我係冇咩留戀既

保育? 有感情還有感情 但唔通要等到啲業主死撚哂 棟樓自然冧樓先郁咩... 有冇熟個頭既ching 講講有咩值得要保育 想知多少少.... 係咪啲建築有特色 定發生過啲大事 值得保留?

所以D老而不真係唔敢死 剩係識得賴皮R著數
社會寄生蟲

應該係霸返黎就唔駛交租

再加上有人貪方便就買黎食

到今日佢仲有開鋪

我諗佢要俾人城管式封鋪 拉埋佢先會收皮

唔係唔敢 佢根本都冇諗住死 死先最on9 留底有政府養 鬥長命 搭機場巴士 一個站就落車 大撚把 留住條命 等你埋單仲好

呢D全部後生錢埋單吸乾淨後生D血 就算真既血都要吸後生 然後再屌鳩D後生
不過班後生都抵死 日鳩日大愛 自願比人吸血 仲好尊重D寄生蟲 懷疑D後生仔係M底

戇鳩
人地合法收你皮都唔知你守乜
係要自己攞黎被人強行收你皮

130萬係納稅人送比呢個啊婆
霸完塊地 香港人仲要送錢比佢

因為藍好黃好
佢都係理應被人收皮
依家合法收佢皮

戇鳩仔
唔撚識玩呢個遊戲就收皮啦
就算間鋪黃我都係咁話
小朋友感情用事

可以望下上面幾多大愛膠敬老野懷疑佢地俾人搶完錢仲會多謝人

講到尾咪又係為錢

一講到錢講到賠償連登仔就屌老母㗎
實情眼紅

咁D 議員唔會幫手？

我諗好多人係唔知咩事，以為政府錯所以屌政府，真係要同大家解釋清楚少少

原本可能有幾百萬夠食過世, 打逆權輸左仲要賠埋市建局訟費, 破產都似

其實好多連登仔係值得世世代代比極權統治，睇呢個post d reply就知

塊地判左比返政府 仲侵佔啲乜